【10大名家搶先教路】沈振盈指騰訊一股撐恒指

1、訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，過去一周港股仍是反覆上落為主，跟前一周的情況一樣，也是托住騰訊等重磅股令指數上升，製造出市況強勁的表象，但實際上仍是下跌的股份比較多。上周港股回升，除了是騰訊力挺之外，主要是外圍股市在連跌多日後作出技術反彈而已。上周五晚外圍股市再度上升乏力，看來本周港股市況仍會是反覆震盪為主。

2、豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，騰訊的增長故事以及股價走勢，甚至將buy and hold及平均成本法復興，重振價值投資派的打法。不過，當慢牛變成快牛，股價短期波動必然增加，之前貨底穩坐釣魚船，現水平再追加的話，就一定要預咗會有調整。

3、興業金融證券董事鄭家華在東方產經「搜財奴」專欄表示，似乎恒指在年底前升上三萬點已經不太像是夢了！不過，對一般股壇老兵來說，要在香港股市中多賺一點卻愈發艱辛。高追任何龍頭股，像騰訊和平保，事前押下去的心魔大得驚人。正所謂，事後解釋人人懂，但事前估得到的卻有多少人？

4、古勝在東方產經專欄「Market Insight」中表示，舊年比亞迪營業額只係1,000億元人仔，九年之後上萬億，即係複合年增長率約29.5%，同2013至2016年的26.2%唔算超出好多。不過，基數大咗，要保持相同增長並唔容易。然而，大環境係中國工信部落咗order，未來要全面取替石化能源汽車，國策傾斜，新源能車未來幾年在內地市場大把世界。

5、中國金洋資產管理董事總經理郭家耀在東方產經「家常股事」專欄表示，中央宣布進一步開放金融行業准入門檻，其中證券、基金管理、期貨公司的單個或多個外國投資者，直接或間接投資比例限制放寬至51%，措施實施三年後，投資比例不受限制。市場相信外資股東帶來的理念和資產管理方法，對整個資產管理行業的規範發展很有利，亦對內地資本市場的發展十分有利。

6、勝利證券基金經理周樂樂在東方產經「專家評析」專欄表示，資本市場已經對中國經濟做出較為正面的判斷：10月份以來人民幣即期匯率穩定在6.6附近；國內外匯儲備連續三個月正增長，到9月份人行新增外匯佔款也由負轉正。資本流動已經從流出轉為流入。港股中資資產以及A股績優股明顯走牛，市場對中國中長期經濟增長前景的看法發生了轉變，繼續維持長期看A股走牛的觀點。

7、光大證券營業董事李家謙在東方產經「財識謙修」專欄表示，郵儲行首三季淨息差為2.45厘，按年增加18點子，勝工行和建行。截至第3季末，郵儲行的不良貸款率僅0.76%，冠絕一眾內銀，可見其經營較穩健。不過，郵儲行的一級資本充足率只有9.84%，不及工行建行的雙位數字比率，未來有機會透過發債或股本融資增強實力。

8、小牛金服行政總裁連敬涵在東方產經「連場取勝」專欄表示，文化產業當中，除了閱讀之外，電影業亦是一份子。在票房來說，中國電影確實在一定程度上，有能力與美國一較高下，如早前上映的《戰狼2》，便是全球第一個非荷里活製作而能進入全球總票房前一百位的電影，可見中國電影後起的勢頭之猛。

9、康證有限公司董事黃敏碩在東方產經「講股黃」專欄表示，石藥集團公布今年首三季度及上季業績，純利為20.44億元，同比分別按年升30.4%及36.6%，第三季毛利率同比增8.9個百分點至60.6%，整體增幅高於市場預期。集團旗下治療腦中風的創新藥「恩必普」注射液已獲納入新醫保目錄，有助帶動未來兩年銷售額增長。

10、資深市場人士鑫濤在東方產經「群星匯」專欄表示，上周美國公布的10月核心通脹按年率計為上升1.8%，而之前此通脹數據已是連續五個月保持1.7%的按年增幅，因此令市場相信聯儲局下月加息機會仍高，但要注意在預期加息機會仍高此大前提下，美元卻仍錄得連跌兩周的不利走勢，故相信加息這利好因素已被市場完全消化。